# Spring Boot & Hibernate demo project
L’utilità di questo progetto è quella di tracciare un percorso
da seguire per chi si approccia allo sviluppo di servizi REST in java attraverso l'utilizzo del framework **Spring**.
Spring è ormai il framework di riferimento per chi sviluppa in java, in particolare per questo progetto è stato utilizzato 
**Spring Boot** per la gestione delle dipendenze e le configurazioni.
La gestione del livello ORM è stata coordinata attraverso un altro framework di riferimento ovvero **Hibernate** infine 
il livello più basso del database è stato gestito con **PostgreSQL** come DBMS.
Di seguito sarà riportato del materiale utile per approfondire dei concetti legati a questo applicativo.
---
#### Riferimenti Spring Boot
* [Documentazione di riferimento di Spring](https://docs.spring.io/spring-boot/docs/current/reference/html/index.html)
* [Playlist Youtube relativa all’esposizione di servizi rest con l’utilizzo di Hibernate e Spring Boot](https://www.youtube.com/playlist?list=PLA7e3zmT6XQXIFcweUahWz2rQtmeI8dnl)
* [Spring Boot e profilazione maven](http://dolszewski.com/spring/spring-boot-properties-per-maven-profile/)
#### Riferimenti Hibernate
* [Documentazione di riferimento di Hibernate ORM](https://docs.jboss.org/hibernate/orm/5.4/quickstart/html_single/)
* Mappare le relazioni tra entità tramite Hibernate:
  * [Teoria](https://www.youtube.com/watch?v=VLlDaIcb3jE&list=PLsyeobzWxl7qBZtsEvp_n2A7sJs2MpF3r&index=13)
  * [Pratica](https://www.youtube.com/watch?v=8mUPvdDGoLQ&list=PLsyeobzWxl7qBZtsEvp_n2A7sJs2MpF3r&index=14) 
#### Riferimenti PostgreSQL
Documentazione di riferimento per [PgAdmin](https://www.pgadmin.org/docs/pgadmin4/development/getting_started.html) (interfaccia grafica per l’utilizzo di postgreSql)
#### Riferimenti Git
* [Partire con git](https://product.hubspot.com/blog/git-and-github-tutorial-for-beginners#:~:text=%20An%20Intro%20to%20Git%20and%20GitHub%20for,environment%0AAdd%20a%20file%20to%20the%20staging...%20More%20)
* [Riferimento Youtube](https://www.youtube.com/watch?v=Y3ohhzwm7UI)
#### Riferimento Swagger
* [Swagger](https://stackabuse.com/java-rest-api-documentation-with-swagger2/)
* Integrazione con Spring Boot:
    * [https://www.youtube.com/watch?v=gduKpLW_vdY](https://www.youtube.com/watch?v=gduKpLW_vdY)
    * [https://www.youtube.com/watch?v=8s9I1G4tXhA](https://www.youtube.com/watch?v=8s9I1G4tXhA)